\section{Appendix A}
Strategie

Wat wij willen:\\
\begin{itemize}
	\item Gedrag omtrent gebouwen:
	\begin{itemize}
		\item 	Een gebouw moet in staat zijn om de indicatoren van de voorzieningen te kunnen veranderen.
		\item Een gebouw moet in staat zijn om indicatoren van andere stakeholders te kunnen veranderen.
		\begin{itemize}
			\item Dit ten aanzien of afzien van andere stakeholders.
			\item Te denken aan het verhogen van de groenindicator of overlast.
		\end{itemize}
	
	\end{itemize}

	\item Gedrag omtrent bouwen:
	\begin{itemize}
		\item Een gebouw zou gebouwd kunnen worden wanneer deze als hoogste prioriteit staat gezien de indicatoren.
		\item Een gebouw moet gebouwd kunnen worden wanneer deze positieve gevolgen heeft gezien alle indicatoren.
		\item Een gebouw moet gebouwd kunnen worden in realistische vormen.
		\item Een gebouw moet gebouwd kunnen worden in de opgegeven formaten/opgegeven oppervlakte.
		\item Een gebouw moet gebouwd kunnen worden op locaties gezien andere units.
		\begin{itemize}
			\item te denken aan wegen en eigen gebouwen.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\item Gedrag omtrent slopen:
	\begin{itemize}
		\item Een gebouw moet gesloopt kunnen worden slechts als deze sloop een minimale verschil maakt voor de desbetreffende indicator.
		\item Een gebouw moet gesloopt kunnen worden als deze geen deel uitmaakt van de voorzieningen gebouwen, maar wel in bezit is van de stakeholder voorzieningen.
		\item Een gebouw moet gesloopt worden als dit een goedkopere oplossing is voor het verkrijgen van bebouwbaar land dan kopen van nieuw land.
	\end{itemize}
	
	\item Gedrag omtrent verkopen:
	\begin{itemize}
		\item 	Een gebouw moet verkocht kunnen worden slechts als deze verkoop minimale verschil maakt voor de desbetreffende indicator, en dat de inkomen voor het bouwen van het gebouw vergoed wordt.
	\item	Land moet verkocht kunnen worden slechts als er zelf voldoende grond beschikbaar is, en wanneer het grond vergoed wordt.
	\begin{itemize}
		\item 	Er is voldoende grond beschikbaar als alle indicatoren worden gehaald, of gehaald kunnen worden
	\end{itemize}
		\end{itemize}

	\item Gedrag omtrent kopen:
	\begin{itemize}
		\item 	Een stuk land moet gekocht kunnen worden in realistische vormen.
		\item Een stuk land moet gekocht kunnen worden van andere stakeholders als er geen land is om te bouwen, en de indicatoren niet worden gehaald. 
		\item	Een stuk land moet gekocht kunnen worden als er geen beschikbaar land is om te bouwen en slechts als de prijs van kopen hoger is dan slopen, of als de mogelijkheid voor slopen er niet is.
	\item	Een stuk land moet gekocht kunnen worden als deze in een gunstige zone ligt, gezien de indicatoren
	\item	Een stuk land moet gekocht kunnen worden wanneer deze over geen bebouwing beschikt.
	\begin{itemize}
		\item Zo niet dan moet een stuk land gekocht kunnen worden waar een gebouw op gebouwd is.
	\end{itemize}		\item	Een stuk land moet gekocht kunnen worden als deze aangeboden wordt door andere stakeholders.
	\item	Een stuk land moet gekocht kunnen worden enkel wanneer deze aangeboden wordt voor een acceptabele prijs.
		
	\end{itemize}
	\item Gedrag omtrent interactie met andere stakeholders:
	\begin{itemize}
		\item 	De stakeholders moeten in staat zijn verkopen/kopen van land/gebouwen tegen te kunnen houden wanneer deze acties negatief uitvallen voor de indicatoren.
		\item De stakeholders moeten in staat zijn om berichten naar elkaar te sturen.
		\item De gemeente moeten een bouwvergunningen kunnen accepteren of verwerpen wanneer er gebouwd wordt door de stakeholder voorzieningen:
		\begin{itemize}
			\item Een nieuwe bouwvergunning moet kunnen worden beoordeelt door de gemeente wanneer de oude vergunnen geweigerd wordt.
		\end{itemize}
	\item	De voorzieningen moet een bouwvergunning kunnen sturen naar de gemeente wanneer een gebouw is gebouwd.
	\begin{itemize}
		\item De voorzieningen moet in staat zijn een alternatieve bouwvergunning te kunnen sturen wanneer een vergunning wordt geweigerd.
	\end{itemize}	
	\item	De voorzieningen moet in staat zijn om land aan andere stakeholders aan te kunnen bieden.
	\item	De voorzieningen moet in staat zijn om te kunnen onderhandelen, en te concurreren, met andere stakeholder over de prijs van te kopen of te verkopen land.
	\item	De voorzieningen moet in staat zijn om te kunnen onderhandelen, en te concurreren, door middel van secundaire giften.
	\begin{itemize}
		\item Te denken aan meer groen voor voorzieningen.
	\end{itemize}	
	\item	De voorzieningen moet in staat kunnen zijn om het aanzien te verhogen door middel van giften bij andere stakeholders, om hierdoor meer gunsten te kunnen verwachten bij de desbetreffende stakeholders.
	\end{itemize}

\end{itemize}


Wat wij kunnen:


\newpage